過高膽固醇可以點改善?

求指教

唔好食膽固醇

飯食攝取嘅膽固醇係唔會直接轉為體內嘅膽固醇

食燕麥

已經開始食, 加30-45分鐘運動

冇用的 我食左一年都冇減

你膽固醇幾高? 要食藥?

1. 運動
2. 控制飲食
3. 食藥

上年check岩岩札界
今次再check 冇變
足足食左麥皮一年做早餐

頭兩樣我做到, 但係唔想長期食藥..
不過岩岩係01 睇佐單新聞, 而家諗緊去唔去搵心臟科照一照..
p.s 我全部指數高過佢

食燕麥 又大飲大食ge表現

LDL 4.22, HDL 2.12, 三酸甘油酯 0.55
其他唔記得, 不過醫生話正常水平

以前太為食, 而家唔敢食

係咪一般都要經心臟科轉介去照CT?
食藥有冇分邊隻? 係經專科開藥?

減少食飽和脂肪
增加不飽和脂肪比例

book佐下禮拜見心臟科先.. 多謝你意見

不飽和脂肪比例係咪即係食多D深海魚,三文魚同吞拿魚?

係咪要減少埋反式脂肪

我LDL 4.6 醫生都唔肯開藥
剩係寫紙叫我見營養師，之後我自己戒口減到 3.5
應該都要keep住繼續減

戒左d 咩

好撚多野唔食得，煎炸野、肥肉、魚腩、豬骨湯
同埋我戒左食tea既習慣，盡量清淡
得閒就飲下綠茶食下麥皮
運動量冇乜增加到，純粹飲食上戒口

係，不過你ldl level 過高
要再睇埋tag level
不過咁高都係睇醫生安全d

同埋好多植物既脂肪都係不飽和
肉既脂肪就多數係脂和

邊度驗血驗呢啲平?可以介紹下嗎？

公立內科，佢話如果食藥要食一世，叫我試下見營養師減

心臟科我自己去私家醫院，洗幾千蚊照超聲波買個安心，不過照完冇事就俾佢耍走左冇野follow up

照超聲波同CT係咪唔同, 定係同一樣野 我仲未做完research

最平咪扮死入公立驗，不過排餐死，服務質素又流
私家既就睇下香X體檢果堆連鎖有冇優惠套餐

咁我又冇照CT, 但有做24小時心電圖冇事
CT 好似都幾高輻射？

血糖血壓正常，自己暫時控制到LDL，所以短期內應該唔考慮照CT
始終CT輻射唔低，又有可能要打顯影針，淆淆地

反而想知MRI 可唔可以代替到CT check心血管情況

LDL 4.7
HDL 0.98
三酸甘油0.8
血壓120
心跳60

我HDL 得0.98, LDL4.7

你介左幾耐
我已經日日食麥皮，少紅肉，少食肉，食倍樂醇，飲豆漿，做帶氧，帶飯番工

頭個月都輕左兩Kg, 本身唔肥，BMI 得22

空腹5.7

都係姑娘督手指果d 驗，佢都叫我做Body check

我試過食完飯督，5.5
我都知呀，30 已經搞到咁

膽固醇高係咪遺傳多？

我之前食好撚多
一日最少兩隻蛋，打邊爐兩碟雞子唔少得
食日本野就勁食八爪魚
行街最少兩串肥姐

而家都冇食過

仲未計打邊爐，食雞皮etc....

其實美國FDA話膽固醇同食落肚既野都冇直接關係，咁係咪即係錯哂?

戒糖

你膽固醇大部份都係身體自己合成，飲食幫唔到好多，但係有種講法係如果你平時食得太少膽固醇，你個身體就會以為你唔夠用就嚟死，會製造更多膽固醇

你食果d 肥野會轉化做膽固醇

咁岩公司話有health screen 吉手指咪吉下

你HDL 有冇升番

岩岩度完血壓

而家日日去做運動
之前只係做gym, 而家會單車同跑步

你地通常會有咩病症先會去照
有心絞痛?

我睇東華都好似5千幾就OK 你係邊照要8千幾

我戒左年半左右，其實肉可以照食不過要瘦肉，雞就雞胸肉去皮
早排日本有研究話蛋黃唔會增加壞膽固醇，唔知堅唔堅

同埋我係瘦底，問營養師點樣健康增鎊，佢叫我食加營素、佳膳

減肥

其實就唔使咁驚

心臟病風險高低，除左睇膽固醇，仲要睇年齡性別血壓血糖同食煙習慣

當然如果有心口痛就盡快去檢查啦

一般體檢睇空腹血糖，三酸甘油脂，好壞膽固醇都夠，坊間都係幾百蚊

心血管電腦掃描就唔建議亂做，有懷疑可以先去睇醫生，初步檢查如運動心電圖其實都好有診斷價值